阿塞拜疆新聞日 總統向記者送相當於民眾平均月薪約169倍嘅住宅單位

香港很多人為一層蚊型樓而奔波一生，中亞國家阿塞拜疆的記者卻獲國家送樓。阿塞拜疆於上周六（22日）舉行國家新聞日（National Press Day）慶祝活動，總統阿利耶夫（Ilham Aliyev）宣布向255名記者贈送住宅單位，聲稱要表揚記者的努力。當地一間單房住宅的售價相當於民眾平均月薪約169倍，親政府傳媒讚揚贈樓計劃，反對的記者則批評世上沒有免費的住宅，接受政府的豪華禮物就有相應的「義務」。
其他報道：【短片+多圖：戴妃逝世20年】威廉哈里憶亡母紀錄片今播出 王室推特一日9貼文提戴妃
阿利耶夫在慶祝活動上發表演說，稱要感謝記者的努力：「政府官員明白何謂言論和新聞自由，不會讓它們有任何缺憾。故此記者是我的助手。」上周較早時他亦在另一個慶祝活動稱自己是傳媒的朋友。
國家新聞日為紀念1875年當地第1份報章出版，由前總統海達爾（Heydar Aliyev）、即阿利耶夫之父在2010年設立。當地民眾的每月平均收入約有500馬納特（約2313港元），而在該國首都巴庫外圍的1房住宅單位售約8.43萬馬納特（近39萬港元），相當於人們約14年收入。
阿塞拜疆政府在2013年亦曾興建一棟住宅，把單位贈予記者。獲贈單位的記者所任職的報章，其創辦人認為政府贈樓是一個重要的評價；親政府網媒Haqqin擁有人、總裁和編輯亦相當感激政府餽贈，亦期望其他同事可獲贈樓。
阿利耶夫聲言傳媒不受規限，不過國際人權組織「自由之家」指阿塞拜疆的傳媒「不自由」，無國界記者2017年度全球新聞自由指數中，阿塞拜疆在180個國家及地區僅排名162。
當地傳媒人亦質疑政府的動機。曾因調查貪污醜聞而遭騷擾的偵查記者伊斯梅依（Khadija Ismayil）讚揚那些沒接受住宅的記者，克服自身的慾望沒有收下單位作為賄賂。她稱：「你們的住宅就在我們的心裏！」任職記者的阿里（Kamal Ali）稱：「世上沒所謂免費的住宅。這明顯有人收下這貴重禮物時，他們就有相應的『道德義務』。」社交網絡亦有漫畫諷刺贈樓安排。
（BBC）

一定係提子人地有樓

明顯收買

我以為每個市民送一間, 原來係送比記者

即係類似 林鄭送樓比 TVB記者咁